美媒指廣電總局無解釋原因 中共封殺維尼 新片禁映

2018年08月05日

美媒指廣電總局無解釋原因
中共封殺維尼 新片禁映

【本報訊】全球最新上映的迪士尼經典動畫《小熊維尼》真人版電影《維尼與我》（Christopher Robin），疑因中國國家主席習近平屢被嘲笑體態激似小熊維尼，美媒爆料指該齣合家歡電影已遭中共封殺，中國版譯名就算譯為《克里斯托弗．羅賓》避提小熊維尼，電影依然無法進軍內地。深圳有戲院職員向《蘋果》記者透露，暫時沒收到播映通知，內地網民擔憂電影上映無期。

記者：廖智廣

習近平與小熊維尼的「恩怨」起始於2013年，習當年訪美與時任美國總統奧巴馬的一張合照，因其體態與步調酷似小熊維尼，旋即被網民拼圖取笑，維尼因「冒犯」領導人遂成內地敏感詞，當局去年更在社交媒體封鎖小熊維尼的圖片。

■日前已在港上映的《維尼與我》無法進軍內地。何頴賢攝

■《再見小熊心》只能在愛奇藝等影片網播放。

傳媒避忌稱「xiao熊Winnie」

捲入這次封殺風波的《維尼與我》，故事講述主人翁羅賓長大成人後與維尼再次相遇的故事，在本港被評為一級片，代表適合所有年齡人士觀看。據稱，內地原本擬定8月初與台灣、香港、美國同步上映，還展開連串宣傳，電影譯名及簡介煞費苦心避提小熊維尼，改稱《克里斯托弗．羅賓》，豆瓣電影介紹對小熊維尼等敏感字眼隻字不提。

專門報道荷李活娛樂圈消息的美國媒體Hollywood Reporter前日報道，指《維尼與我》不獲批准在中國上映，國家廣播電視總局沒有解釋原因，報道引述消息指，禁止上映電影與去年中共封殺小熊維尼有關，也成為今年唯一一齣不獲中國放行的迪士尼電影。報道又引述內部人士提出另類解釋，指受中國對海外電影上映配額限制，該片才未能獲批上映。

今年3月，內地電影雜誌《環球銀幕》在官方微博表示內地計劃引進該電影，微博在劇情介紹僅以拼音提及小熊維尼，包括「該片以xiao熊Winnie為題材」、「有隻小熊的好朋友羅賓從小男孩長大成人」，可惜的是，就算避忌正面提及小熊維尼，「計劃引進」的結果依然是上映無期。

《蘋果》記者昨進入內地電影網追查，正在上映及即將上映的欄目均未見《維尼與我》，記者昨致電深圳多家戲院查詢，有職員透露沒收到《維尼與我》播映通知，另有戲院職員稱該片暫時沒上映計劃，一旦接到消息應會上映。

《再見小熊心》亦不能上映

值得一提的是，另一部於去年10月在英國上映、本港今年3月上映，講述英國作家創作小熊維尼過程的電影《再見小熊心》（Goodbye Christopher Robin，內地譯名《再見，克里斯托弗．羅賓》），同樣令內地戲迷失望未有上映，只有愛奇藝等影片網站提供網上播放。

上一則
上一則
影視股急瀉 蒸發數百億

下一則
下一則
港列一級片 上映3日收211萬

愈搞愈多人知雜總

支那人由上到下都係玻璃心

日日都話人地貿易保護 ,但自己記

強国，只容許有一隻維尼

不用去別國干涉內政

不容許別國干涉內政

自由貿易？屌你老母啦支那！

杯弓蛇影
人哋本身係卡通片嚟，又唔係影射你
咁都驚？！虛怯到咁嘅程度，垃圾！

搞到全世界都知

有冇違反世貿準則？

世界最垃圾國

世貿WTO 呢？ 屌

連登仔咁夠彊，點解唔瘋狂改佢圖Send去世界各地？

所以話你貿易保護主義冇屈你架

改佢要夠薑㗎咩？

天無二日 地無二熊

人地維尼俾人作出嚟嗰陣你雜種都未嚮老母個閪度

呢個係中國自古以來嘅傳統，外國人不得說三道四